# Vmagent
---

## Назначение и возможности
- Сбор метрик по pull-модели, как это делает Prometheus. В этом случае vmagent отправляет http-запросы на цели и получает от них 
список метрик. 
- Умеет получать метрики по push-модели, когда разнообразные клиенты (Telegraf, statsd и проч.) могут отправлять в него метрики. 
- Помимо этого он может фильтровать собранные метрики. Есть определенный набор правил, по которым это можно сделать, и модифицировать имена метрик с их лейблами. 
- Может сохранять метрики в удаленное хранилище, как это делал Prometheus, по remote_write-протоколу. 
- С его помощью можно настроить репликацию в несколько хранилищ, главное, чтобы они понимали протокол. Например, можно записывать в VictoriaMetrics, в vmagent, в Cortex и в некоторые другие удаленные 
хранилища. 
- При недоступности хранилища vmagent не теряет метрики, у него есть дисковый буфер (на каждое удаленное хранилище отдельный).
- Умеет кластеризацию
- Осуществлять сбор Prometheus-метрик. Мы сделали возможность использования конфигурационного файла Prometheus. Vmagent поддерживает global и scrape_configs 
секции конфигурационного файла. Можно настроить как static config со статических таргетов, так и с помощью service discovery от провайдеров получить список 
таргетов и уже использовать их. В данный момент vmagent работает с основными, такими как Kubernetes, Amazon EC2 и остальные. Если какого-то service-провайдера 
нет в списке, всегда можно открыть issue на Github.com, и мы сразу все добавим. Также как и Prometheus, vmagent умеет в релейблинг. 
- Может читать данные из Кафки. Может записывать данные в Кафку.

---

## Список принимаемых форматов метрик:
- InfluxDB (http, tcp & udp)
- Graphite (tcp, udp)
- OpenTSDB (http, tcp)
- JSON line
- CSV
- Prometheus text exposition format
- Prometheus remote_write
